杭州政府要求全民儲糧 被指轉嫁糧食危機

杭州政府要求全民儲糧 被指轉嫁糧食危機

【大紀元2020年01月04日訊】（大紀元記者李新安採訪報導）中美貿易戰被指加重了中國的糧食危機。近日，網上流出杭州市餘杭區政府部門號召屯糧的通知，引發外界猜測。專家認為，中國農業衰退，過度依賴世界糧食市場，一旦出現天災人禍容易引發糧荒。

一份杭州市餘杭區糧食安全工作協調小組辦公室的倡議書顯示，杭州市餘杭區商務局（餘杭區糧食和物資儲備局）以「社會儲糧，糧安餘杭」為主題向餘杭市民發出通知。

文件稱，餘杭是糧食銷區，產不足需，糧食市場易受自然災害、突發事件等影響發生波動。故號召家庭儲糧，「廣大城鎮居民家庭爭取存糧10天以上，人均約7斤以上；農戶存糧20天以上，稻穀等原糧3個月以上」。

同時，號召社會儲糧，全民參與，並減少糧食損失和浪費。全區黨政機關、企業單位、學校和糧食企業都要參與社會儲糧。「糧食企業要執行必要庫存量制度，伙食單位保持10天以上消費量庫存。」

網友紛紛表示，「才全民小康，又要儲糧。這是什麼信號？」「號召儲存糧食，準備過苦日子。」「地主家的餘糧不多了。」「要打仗了？」「啥意思，糧食未來都跟不上了？每年500億農產品不打算買嘍？」

有網友向杭州餘杭區政府新聞辦公室官方微博求證，「號召市民家中儲糧，這可是真的？」目前官方未對此做出回應。

記者查詢發現，「大力推進全社會儲糧」最早出現在杭政函〔2015〕175號官方文件中，到了2019年7月，「社會化儲糧」項目已經成為浙江省糧食和物資儲備局的專項資金項目。而2018年初，浙江溫州還是全省社會化儲糧唯一試點地市。

「糧食依賴進口 恐現糧荒」

自由經濟學家夏業良在接受大紀元採訪時表示，中國的糧食問題由來已久。中國廣大的農村、特別是偏遠農村基本還是落後的耕種方式，種植成本越來越高，農民種糧越種越窮，大量的農田拋荒。中國的農業本身還是計劃指導下的農業，不是那種自由競爭的農業。

夏業良說，比如政府要求他們種什麼就種什麼，但是農產品在經濟學裡有一個蛛網模型，就是市場缺什麼要求他們種什麼，等到他們真的去種，下一個周期發現又供過於求了。

「中國長期實行糧食統購統銷政策，很多年份都出現過農民『賣糧難』，當豐收的時候又發現政府不收那麼多糧食了，到處找人賣不掉，放了二三年的糧食就只能餵牲口了。所以農民就不願意種糧了，也沒有多少餘糧。」他說，「當年朱鎔基去檢查糧庫的時候，就發現很多地方連夜從外地運糧到糧庫。很多糧庫是空的，根本就沒有足夠的儲備糧。」

夏業良認為，中國的產業政策和基本制度就是一個非國民待遇的問題，農民不是真正享受完整公民待遇的公民，農民是被歧視的。而中國這麼龐大的人口，如果完全依賴於外部市場的話，是很可怕的。

他表示，中國這些年來進口糧食的數量是相當龐大的。如果不從美國買的話，從世界其它國家去買，對於中國來說是比較麻煩的事，非常分散，交易成本反而會增高。有些國家是從美國買了糧食以後再轉賣給中國，比如說巴西。

「現實情況就是如果中國不向美國和幾個產糧大國購買糧食的話，就會出現糧荒，是非常恐怖的事情。假設貿易談判有一天真的談不下去，雙方真的是要脫鉤的話，到時候就是非常大的一個糧食恐慌。」他說。

中國糧食自給率低 基層儲糧被轉嫁危機
中國社會民主黨主席劉因全在接受大紀元採訪時表示，地方政府號召屯糧叫基層、農民個人想辦法存下一部分糧食，萬一出現意外，一二個月能夠度過，減輕國家糧食空虛的負擔，把危機和風險轉嫁在下層來。

我認為中共高層有了一種危機感，也知道糧庫裡的存糧是遠沒有辦法供應的。萬一出現天災人禍，或者是出現了戰爭，海外的糧食進不來，自己的糧庫又是空的。這種時候就可能出現糧荒，老百姓吃不上飯就會造反，這是自然的。」他說。

劉因全指出，中共實行宏觀的計劃經濟，國家收了稅投到那些重要城市去，不投資農業、農村去，農業缺乏資金，自然就衰退了。中共實行「剪刀差」的傾斜政策，對農民一直盤剝得比較厲害。所以農民基本上處於越來越衰落的情況，農村也都空心化了。

「美國的糧價完全是市場調節的。美國的農業很發達，從來沒有鬧饑荒，糧食、食品太充裕了，二戰的時候也沒有餓死過人。」他說，「像中國，第一是政府人為地輕視農業、糟蹋農業；第二中國確實人口比較多，土地制度又不好。所謂集體所有制，分地時農民的土地不是整塊的，而是分散的，人為地造成效率低下。」

中共國家統計局在2018年12月公布的數據顯示，2018年中國糧食總產量為13,158億斤，比2017年減少了74億斤。而根據2017年的數據，中國的糧食自給率已經降到了82.3%左右（已經低於世界安全標準的90%）。

夏業良表示，中國這麼大的人口，如果自給自足的糧食供給份額達不到70%以上，那還是有風險的。他估測，中國現在的糧食自給率遠遠達不到70%，大量地依賴進口。

劉因全認為，中國的糧食不可能自給自足，官方公布的數據有水分。「因為種糧食沒有收入，現在農村空心化，很多土地都荒蕪了，大量的青壯年到城市裡謀生去了。在這種情況下18億畝紅線的說法沒有意義，是在自欺欺人，過分吹口哨。」

「我相信中國自給率、國產的供給率連一半都到不了。你到城市裡的超市看一下，到糧店裡看一下，絕大部分糧食都是海外進口的，從美國、東南亞、泰國進口的。中國國產的糧食，第一數量很少，第二質量比較差。」他說。

劉因全說，「中共歷史上爆發過多次糧食危機。毛時代大饑荒，不拿餓死人當回事，人們餓死也不造反；鄧時代大量從美國進口，所以也就沒有危機；現在又要講政治、又要跟美國對著幹，搞貿易戰，國內的老百姓也覺醒了，你再叫他餓死，不造反也不可能了。在這種情況下，它的危機就會爆發。」#

WWIII

庚子年 ．2020年．
詩曰︰太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻饑渴。
高田猶及半，晚稻無可割。秦淮足流蕩，吳楚多劫奪。
桑葉須後賤，蠶娘情不悅。見蠶不見絲，徒勞用心切。
卜曰︰鼠耗出頭年，高低多偏頗。更看三冬裏，山頭起墓田

19年大旱加上秋行軍蟲,支那2020糧食失收

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

支那糧倉、魚米之鄉華東江浙大旱
重唔死

又話食草就得

「我相信中國自給率、國產的供給率連一半都到不了。你到城市裡的超市看一下，到糧店裡看一下，絕大部分糧食都是海外進口的，從美國、東南亞、泰國進口的。中國國產的糧食，第一數量很少，第二質量比較差。」他說。

講個笑話，中國地大物博，天然資源豐富

才全民小康，又要儲糧。這是什麼信號？

江南都冇糧

中國都唔重視農業就會有咁既後果